（唔似故既故）（冒險穿越魔法） 華麗 原始

Overture

華麗的武力，沒有恐懼的本心。

原始的暴力，背負著原始的恐懼。

最初，人類並沒有任何的本領，只有著待被開發的腦袋。

四肢脆弱，肌肉軟而無力，瘦小的身軀，抵抗力差的身體，用期短暫的內臟。身體機能出奇地過份。

尚未開竅的人，曾嘗試徒手與虎鬥爭，當然，失敗是必然的結果。

因此，為了填補與生俱來的身體缺陷，人類便利用他們的智力，發現及發明了很多工具。矛、繩、網、火等。

以棍棒，狩獵比自身強壯的野獸。以木制棍，以石制器。

狩獵、砍樹、捕魚，經驗遺留下來的寶物，令人類發現了，與大自然的角力，帶來的華麗技術，就是後世所道的暴力。

由木和石為基礎的工具，被更為堅硬的銅鐵取而代之。刀、劍、棒等，皆比過去更堅硬，更鋒利。

古時的人們人以群分，逐漸立國。

聰明與愚蠢，只有一河之隔。人類要游過此河當然不費吹灰之力。

人的腦袋天生就會有競爭心態及嫉妒心，因此一山不能藏二虎一句，其實把人類社會描述得十分貼切。

而一個國家的元首，也只不過是一名人類，會想得到鄰國資源，也是常態。

本身地球的資源有限，為了可以享受更多的資源，國家之間就只可以以紛爭解決。

當一國與別的國家有紛爭，就需要以某種形式競賽。

戰爭。

武器得到廣泛濫用，對，是濫用。原本的日常用品被改得面目全非，而且殺傷力極大。使用殺傷力大的武器，會改變戰爭的命運。

兩國之爭，乃國之存亡關鍵，投入大量人力及物力，是理所當然。

為戰爭而集結的武力，成為「軍」。

一國之「軍」，可影響一國之君的政策，亦可影響一個國家的國祚。

因此，「軍」乃一國存亡的關鍵因素。

就如牛頓第三運動定律，作用力及反作用力必然施在施者及受者身上。

所以，當一國對他國做成傷害時，必定會有內傷。

人力資源不足，國家的農耕必然減少；農耕減少農作物產量同時受損；進一步導致國內饑荒；國內饑荒所引起的內亂令政府施政舉步維艱；國力與經濟同時衰退。

雖說戰爭的確會做成創傷，但事實上，戰爭帶到莫大的利益給戰勝國。

為了減少對國家的負面影響，令利益最大化，國家對軍力投放更多資源，目標是令戰爭時期縮短。

在軍中，一般士兵是沒有受訓，都是一些「民兵」。而為了減少消耗人力資源，國家們都開始訓練士兵，為求提升軍力。

國與國也有自家研發的訓練方式。斯巴達的士兵肌肉發達，沒有任何民兵，訓練他們使用槍、劍和盾牌，每一名士兵皆可以一敵百。

此訓練熱潮令民間的百姓亦開始研發武術。以中國為例，對武藝感興趣的人，以模仿動物動作研發出各種獨特的功夫：螳螂拳、白鶴拳等，皆別具特色。

但...

冷兵器與武術的光輝，在火器的影子漸漸抺去光芒。

十四世紀時，人類發現使用冷兵器戰爭會耗費大量時間及人力，而為解決此問題，人類再次利用其充滿創意的腦袋，設計出火器。

火器的發明理念，是在短兵相接中以得到最多的人命。

火器剛發明時，發一發子彈所需的時間，足夠被敵人以冷兵器解決，因此火器並沒有受到軍方重用。

但西方火器卻被獵人用以打獵飛禽。

曾經紅極一時的弓箭，那被十三世紀後期的劫富濟貧英雄—羅賓漢所慣用的武器，被槍取代了。

射出一發子彈需時頗長，因為大部分制式火器為火繩式，要靠燃燒繩子所產生的爆炸力，而迫出子彈，同時在上彈上十分費時，所以並未廣用。

火器做成的威力，並不需要特別強壯的肌肉，比起弓箭，訓練量亦不需特別多就可擊中目標。而弓箭做成的威力不但沒有火槍般強勁，亦需要大量鍛練及健碩的身體。

火器，就如蔬菜，而冷兵器就如肉。你不能偏食某一種，否則身體會不健康；你不能只學冷兵器，因為現代社會的戰爭中，火器可令你接近不到對方，你不能只學火器，因為火器的子彈量有限制，當你進入到近身戰範圍，你必死無疑。

世界其實變遷得不快，火器並沒有取代冷兵器，就算到了現在也是如此，士兵就算手持火器亦會攜刀。

但總有一天，會有東西破壞火器與冷兵器的平衡，其已超越火器及冷兵器帶來的傷害。

一名帶病者，只需要到城市走圈，就可以攻略一個城市—生物武器。

一罐氣體，扔向人群，不用數秒，人們都會倒下—生化武器。

穿著自殺式背心，跑向人群當中，以自爆為手段—特攻武器。

只要一個按鈕，就可把數十萬人炸得灰飛煙滅，就算沒有被炸死，輻射亦可令你患上一大堆你數也數不清的後遺症。

對，核武器。

核武器，會造成大面積放射性污染，當然，其主要作用是以爆炸令目標受到物理性傷害。

核分裂武器和核融合武器就是主要以爆炸去令目標死亡，放射性污染只不過是附帶的作用。但中子彈是以核污染為前提，目的是減低目標的軍事能力，與前者並不一樣。

而當最原始的暴力面對最華麗的暴力，就等於冒險的新開始。

濕稠的空氣令人難以大口地享受呼吸的自由，當然，前提是這空間的住民為弱小的人族。

房間的主人慢慢地打開用泥造的大門，不可思議的是，那泥甚至硬得令人不禁以為這是由金屬打造的，可知製作者是一名手藝高超的職人。但認真細看，會發現房間中只有一個巨型的寶物箱，那寶物箱巧奪天工，由稱為神木的木材打造箱的外殻，而外面更雕出東方巨龍及西方火龍纏著像會發光的藍寶石，在由泥打造的簡陋的房間，並放置了如此的一個寶物箱，唐突得很。

當主人進到去，他卻沒有任何呼吸困難，主要的原因還是因為他並不需要依賴呼吸來生存，他的種族是十分稀有—擁有職業的哥雷姆。擁有職業的人族並不稀少，因為其中會有「農夫」、「商人」等非戰鬥職業，但對魔物而言，戰鬥職業以外的職業根本毫無用處，再與別不同的魔物也不會親手種植蔬菜吧。但種族會跟職業相輔相成，就如身為「哥布林魔法師」雖然可以學會「劍士」這一個職業，但失去職業的加成。而房間的主人卻是擁有「哥雷姆王」這一個令人擔憂的種族。身為無機物的哥雷姆卻尊哥雷姆為王甚麼的，聽起來十分無稽。

回到正題，進到房間的哥雷姆王，雖然改變不了表情，但他卻發出了想皺眉頭的氣氛，因為在他面前的，並不只那個精緻無比的寶物箱，還有一個對他而言最討厭的人，若果那個能算為人的話。

那人向哥雷姆王開口道：「看來今天，你的剋星將會在亞特蘭帝國消失，去到『表世界』，有何感想？」

「你到底想幹甚麼...你是想將這裡變為表面嗎...？還是...」

哥雷姆王不知在哪裡把劍變出來，這把劍雖然是由泥巴打造，外貌亦簡陋得像小孩子玩泥巴的「傑作」，但聽過「七神人」事跡的人，便深知那一把名為「泥巴之黑卡帝斯」是由哥雷姆王所打造的傳奇武器。哥雷王面前的人，亦知道該劍所擁有近乎「作弊」的能力，出奇的是，他依舊老神在在。

「別那麼激動，明明就是無機物卻帶有感情，你的存在真像一個悖論...」

扭一扭脖子，轉一轉手臂，做著舒展動作的他遊哉地走近哥雷姆王，以近乎無賴的態度向哥雷姆王搭話。

「你不是來說這些無聊的話吧...哈！」

語音未落，哥雷姆王不帶一點猶豫地瞄準那人的腰部，向他發動充滿殺氣的一文字斬，只不過，活著的傳說再加上傳說級的武器發出的攻擊，卻被一個力場隔絕在外，就好像世界拒絕讓哥雷姆王攻擊這人一樣。

「唓，該死的『神』，居然改變世界法則...」

哥雷姆王用沒有表情的臉不可思議地表達出不爽的氛圍，而理解到的「神」與捉弄成功的野孩子毫無差異，笑容燦爛得令人陶醉。

「世界即將融合了～啊哈～不小心把這世界的弱小神打到重傷就是了～」

「神」帶著輕蔑的語氣，道出了令人難以置信的事情。

「唯有期望格蘭特及英治可以回想起...」

哥雷姆王只可以不安地如此祈禱，而「失樂園計劃」正式開始...

Chapter 1:beginning

I.

「轟！」轟隆一聲同時，亦有四下響鈴聲，令那個瘦巴巴的少年爭開他那原本閉起來的雙眼，把他從睡夢中帶回現實之中。

淡薄的意識仍未回復，使有點兒懶惰的他不禁在床上和那單薄的被單纏綿上數十秒，但當他的意識開始回到正常的軌跡時，他也不好意思再次回到睡眠中。

他爭開雙眼後，第一時間從床上跳起，在他那擠迫的房間，找起施有「夜視」魔法的眼鏡來。但就「空間」方面，認真地分類，那眼鏡並不在名為「房間」這一個空間，而是在異空間。

他把整個手臂伸進一個灰色的皮囊中，找起眼鏡來。這個皮囊明明只有一個小背包般的大小，他卻可以把整個手臂伸進去，是因為這是「無限皮囊」。

他一手找起皮囊中的眼鏡，並把它戴起來，房中的景色一瞬間變得光亮起來，對他而言那光並不刺眼，原因是因為眼鏡會慢慢地將光度調節到舒適的光度，可見其高價的原故。

他推開擋著他前路的雜物，走向他房間中唯一的窗。自他的眼球映出的，是一條擁有漂亮鱗片的全白飛龍。

它的鱗片潔淨得把天空上的繁星反射出來，而它的翅膀就巨大無比，令它旁邊的木屋顯得細小；翅膀上的爪是無垢的橙黃色，那爪甚至比一個成年男人大；它的眼睛中，帶有強烈的殺意，就像要把看到的一切殲滅殆盡，它的利牙，有著漂亮的琥珀色，與傳說中的魔劍恐怕旗鼓相當。

少年的眼中透露了期待的光芒，「亞斯爾冰龍...」他的口中漏出了那龍的類別。

那龍就像聽見他的呼喚，望向離它五公里，更在房子二樓的少年。少年在一剎那，與亞斯爾冰龍四目交接...

少年的樣子並沒有太大的變化，但他的腳卻在劇烈抖顫。他的臉沒有太大的變化是因為他本身就是撲克臉。

少年不顧他在顫抖的雙腿，只是一個屁股倒在地上。人在地上，用瘦弱的雙臂，把薄得像紙一樣的身體拉離窗口。

當他的背部撞到身後的門，他才鼓起勇氣站起來。就算他站了起來，用雙手安撫他的雙腿，它們仍然顫抖不停。

他轉過身子，把木門推開。他一離開房間，便向右邊跑去。當他差不多跑到走廊的盡頭，他一下子就撞向他右邊的門。

「柏華！四級災害！」他向漆黑的房間大叫。當然，他還戴著「夜視」眼鏡，所以在他眼中的一切就像白天般。

映入他眼簾的，是一個空蕩蕩的房間，裡面只有一張純白的床，和床邊的全身盔甲。那個盔甲，黑得像把所有光都吸走，那胸甲上有著有如藝術品的雕刻，而那雕刻，正是一隻被人用刀斬下頭的巨龍，那手甲及腿甲甚至有少量黃金點綴，那正是滅龍小隊的專用護甲，由全套黑鋼—世上第三硬的物質打造。

在右護手中，有一把比盔甲更高的槍，看一看就知道那槍頭是由魔晶石—世上最硬的物質製成。

「格蘭特，你出動嗎？」盔甲下有一把冷酷的女聲向少年問到。這一名少女，正是少年口中的菲蕾絲•華爾•柏華，滅龍小隊的隊長。

「不了...這次出現的是亞斯爾冰龍，並不是五級災害。」站在門前的少年—格蘭特•柏加回答到。

「那你去避難所好了，膽小鬼。」菲蕾絲以瞧不起格蘭特的態度向他放話。

菲蕾絲把房間外內側的大窗戶打開，快步跑向窗台，輕輕一躍，完全無視了那套厚重的盔甲，把物理法則視之無物，全賴她強壯的肌肉。而最令人驚訝的是，她著地時一點聲音都沒有，別說她本身的體重，由純黑鋼打造的騎士盔甲至少有200公斤。

那一個完美著地在格蘭特的眼中並不特別，因為他對菲蕾絲的實力暸如指掌。

格蘭特只是目送露西離去，他甚至對亞斯爾冰龍的下場沒有興趣，因為菲蕾絲已經出動了，滅龍小隊應該不用五分鐘就會在龍前集合，那龍的下場在那一剎那已經定了。前提那不是五級災害。

格蘭特離開菲蕾絲的房間，走向走廊盡頭的樓梯，蹣跚地走向地面。

在格蘭特眼中，見到所有床只留下了棉被，沒有留下人的氣息，但床鋪卻皺了起來。原因十分簡單，因為這裡是亞特蘭帝國的滅龍小隊及別動隊宿舍。

格蘭特無視了這數張床，轉身走進雜物室。

黑暗的雜物室十分混亂，格蘭特嘗試走進雜物室的最內側，但由於太過狹窄，所以他只好攝手攝腳地走進去。

他一走到雜物室的最內側，便同時拿起一把地拖及掃把，牆壁做化成一對密門，慢慢地自己開了。

這是通往別動隊基地的唯一通道，只有別動隊成員才懂得如何進入。換言之，格蘭特就是別動隊隊員。

他走入門後，便急步跑了起來。在這就像洞穴的小通道—只不過並不是通往小孩子們的基地，是別動隊的基地就是了—他用了兩三秒左右，便到達出口。其實路程並不短，粗略估計，也有二百米，只不過是格蘭特跑得太過快。

「嚓！」基地的門口被一個滿身肌肉的高大壯漢推開。這個壯漢腰上纏了一個「無限皮囊」，他身上的啡色布衣看起來也像快要被他的前胸肌撐至爆烈，他的手袖更被他的三角肌及二頭肌撐得破了。他厚大的手掌中，拿著一副眼鏡。原來是一條黑色的長褲，穿在這壯漢身上，變成了一條破開的短褲。而這個肌肉男，是格蘭特，那個骨瘦如柴的格蘭特。

基地內有一張大形木桌、一套純黑騎士盔甲、一塊巨大的純黑盾、一把巨形銃槍及一塊掛在牆上的巨大白板。桌上放置了很多地圖，亦都有很多一般人看不明其作用的魔法道具。而桌旁有三張木椅，其中兩張被一個看不到外表的男人及一名少女坐了。

「老大，你大遲到喔～」那一名輕浮的男人向格蘭特說道。如果要形容他的外表，木乃伊就最為貼切，因為這人的全身上下被布條包了起來。這人名叫葉隱小太郎，是來自東方的一個「忍者」部族的前族長，那個部族現在由亞特蘭帝國所管轄。

「格蘭特先生，跟據『魔力探測』，那隻龍上有一名騎乘者，因此那應該不是中階飛龍—亞斯爾冰龍，而是高階魔龍。因為斷定為五級災害，所以要求一個別動隊成員出動。」有一個矮小的小女生以甜甜的聲音向格蘭特道。這人戴了一戴圓形鏡片的白框眼鏡，留著一頭黃金長髮，端正的五官和令眼鏡顯得莊重。身上只有一件純白道袍的少女，她名叫皮雅隆•馬尼•菲•莫爾，矮人部族的前族長，那個部族現在亦由亞特蘭帝國所管轄。

格蘭特在腰際的無限皮囊拿出一件全身裝的皮衣，熟練地穿了上身。

然後，他再走向騎士盔甲，並開始穿起來。

那騎士盔甲和滅龍小隊的全身盔甲十分類似，兩者皆由黑鋼打造，而分別在於，騎士盔甲並沒有雕刻。

那盔甲旁放了一把銃槍及一塊巨大的盾牌，那銃槍有兩米長，近一點五米的槍身是由稀有的魔晶石打造，那銃槍設計十分簡潔，完全把簡單美一詞演釋得淋漓盡至；那盾牌以世上第二硬的物質—重鐵打造，盾的色澤跟身上的盔甲十分相襯，同樣都是黑色。

格蘭特•柏加是魔人一族的王族，他之所以會加入別動隊，是因為他的部族以獲得經濟援助而交由亞特蘭帝國所管轄，當然，「忍者」部族及矮人部族亦是因為同一個原因而加入亞特蘭帝國。

別動隊的構造十分簡單，專門對人、對軍及對魔物的小隊，葉隱小太郎是對人高手，皮亞隆是對軍高手，格蘭特在魔人化前是對人高手，魔人化後就對魔物及對人高手。只要災害到達五級，別動隊就需要出動。

而別動隊的構成原因則是充滿政治氣息—部族長們組成一個小隊，確保部族由亞特蘭帝國監管。

格蘭特穿好盔甲後，便用左手拿起巨盾，右手拿起銃槍，便輕輕嘆了一下氣，向皮雅隆道：「真的不想活動...皮雅隆，用『轉移』魔法送我到現場吧。」

皮雅隆說了一句「辛苦了」，拍一拍手，格蘭特眼前的景色變大幅變樣。

II.

這兒是亞特蘭帝國，堪稱為世上最大的國家，不但擁有強大的財力，亦擁有強大的軍力，而強大的經濟令國家的軟實力十分強大，強大到甚至以經濟誘因收納了一些強大部族。

魔人一族的最強最後王族，由於當年在人魔大戰獵殺過大量人類，所以被人稱為死神。

「忍者」部族的前族長，是忍術及體術的高手，據聞身上的布條擁有生命，可以自動攻擊及防禦。

矮人部族的前族長，是大魔法師，可以用的魔法不下千種，更有些魔法可以滅國，因此被人稱為「滅國之魔法師」。

這些人都帶著自己的部族投奔亞特蘭帝國，以獲得經濟援助，可見軟實力之強大。

除去軟實力的強大，該國的硬實力亦強得一塌胡塗。

十萬常駐訓練軍團、一萬精英近戰軍團、一百魔法軍團、可以以一敵千的五人滅龍小隊和傳聞中的別動隊。

這些強得可怕的軍力令鄰國不敢入侵亞特蘭帝國，不對，與其說是不敢入侵，不如說是不敢得罪更為貼切。

會入侵帝國的，就只有魔物。

魔物入侵分為一至五級災害，低階魔物一般分為一級災害及二級災害，中階魔物為三至四級災害，而高階魔物，則是五級災害。

對付低階魔物的，基本上是精英近戰軍團和魔法軍團的職責，而對付中階魔物的，則是他們，滅龍小隊。

菲蕾絲悠哉地向前慢步，在她前方是正在戒備的亞斯爾冰龍。

亞斯爾冰龍身處在王都的廣場，所幸廣場旁並沒有民居，只有一大堆商店，所以在這個天黑黑的晚上沒有任何人會受到襲擊，減少了滅龍小隊的工作。

跟在菲蕾絲後方的四人，是滅龍小隊的其餘成員。

會使用數百種魔法，人稱「護國之魔法師」，可使用大量支援及防禦魔法的魔法師一奧米加。他的魔法實力在世上足以享負盛名，在這個世界上比他強的魔法師大概只有「滅國」，在一千個平凡人中只有數人擁有魔法師適性，而能到達奧米加豐厚魔力的人，在魔法師中亦只有寥寥數人，可見其實力。

身高平凡。外表平凡。實力卻不平凡。使用兩個小型狼牙棒的他，就是隊中的超近戰高手，小前衛—米爾士。他所學來的武術並不是一般人所認為強身健體的武術，而是真真正正用以殺敵的武術，沒有人能夠明白到他那些看似無序的狂亂動作，因為他每一個動作都是經反射條件而做出來的動作，與反射動作十分相似，只不過，他的每一擊都毫無混亂，動作亦無雜質，十分純粹，可謂以智商作戰。

右手拿著一把可令弓箭魔法化的蒼藍色神弓，馬爾斯弓，背著箭筒，左手拿著兩支赤紅色的弓箭，雙眼帶著紅色的瞳孔，亦有一對尖尖的耳朵，這名精靈，是弓箭手「魔眼」費茲。原為貴族三男的他，卻是由基層士兵做起，直到升上這個最高峰的時期，只是花了數年而已。本身與冒險者共同作戰過的他，並不只擅長箭術，還有很多意料不到的奇怪殺手鐧。

除了可以使用回復體力的祭術，亦使用魔劍，隊中的第一席，在擔任祭師同時擔任後衛的「近戰祭師」芙露米亞。在隊中最高等級的人，正是這位全職位都能包辦的全能超人。可以以祭術作為魔術後援

而菲蕾絲，是使用槍及巨斧的近戰狂人，以傑出的體力及指揮能力聞名於世而擔任隊長的她，被人稱為「流星指揮家」的前鋒。要比喻的話最好的喻體是一邊演奏一邊指揮的指揮家。

她以拿標槍般的手勢，把槍描向亞斯爾冰龍，同時叫到：「費茲！奧米加！」聽到大叫後，費茲便把兩支赤紅色的箭搭在弓上，並拉起弓弦，瞄著亞斯爾冰龍的雙眼；奧米加拿起了一支看起來像枯枝的魔杖，嘴裡唸唸有詞，那魔杖的頂端發出了紫色的光芒，就像會吸去生命力般，令人髮指。

亞斯爾冰龍輕輕地吼了一聲，以示主權。米爾士雙手各握緊了狼棒，顯示出他的緊張；芙露米亞亦拔出傳說中的魔劍，指向冰龍的頭部，進入戒備狀態。

雙方對峙了只有數秒，並沒有任何交流下，便揭開了戰鬥的帷幕。

「流星shooter！」菲蕾絲先拔頭籌，把原本在她手上的槍拋離手中，而費茲亦跟著展開攻擊，向著冰龍的雙眼放箭，奧米加則發動了他研發的逆支援魔法。

那把在空中飛翔的槍是菲蕾絲特別訂製的，名為「流星槍」，其槍頭是以魔晶石打造的。每一顆魔晶石也蘊含了一種魔法，流星槍槍頭蘊含的魔法，是「飛行」，流星槍會根據菲蕾絲在腦中所下的指令而飛行。

剛才離開費茲手的兩支赤箭，被馬爾斯弓賦予了火屬性，那兩支箭的預測目的地不偏不倚地落在亞爾斯冰龍的雙眼。對費茲而言，同時瞄準兩個地方並且要射中，簡直易如反掌，因為他最多可以同時發射四支箭。

奧米加所施展的魔法，名為「武神的詛咒」的高階逆支援魔法，可以令目標的在十秒內，魔法抗性、精神抗性及物理抗性減至原本的四分之一，亦令目標有三秒失明、失聰。

在燃燒的箭落在冰龍雙眼的同時，流星槍以可媲美光速的速度貫穿了冰龍的背部。流星shooter是一招以飛行魔法再加上地心引力，導致加速而貫穿物件的一件招式。

再看向流星shooter的施術者，菲蕾絲馬上從無限皮囊中取出一把奇大無比的巨斧—流星斧。

流星斧是一把重達二百公斤的異國斧頭，構造奇特；只有一邊利刃，那利刃的另一邊是一個推進器，而斧頭的把手亦十分長，長得達兩米。

「流星booster！」不知為何總是叫招式名的菲蕾亞大叫。她以超脫常識的體能令重達500公斤的自身跳到十米高空，在天上俯瞰冰龍。當她達到最高點時，流星斧上的推進器馬上發動，令流星斧高速地從高空而降，重重地斬向冰龍的頭部。

身為前衛的米爾士和後衛的芙露米亞，並沒有任何出場的戲份。

因為冰龍的頭剛才已被菲蕾絲，一刀兩斷...

菲蕾絲把流星斧從因為太大力斬穿龍頭而插入的地面拔出來，慢慢轉過身來，離開冰龍屍體的身邊，原本刺在冰龍背上的流星槍亦從冰龍的背部離開，緩緩地飛到菲蕾絲的旁邊。

冰龍的屍體只是軟攤在廣場中心。菲蕾絲說：「待後備隊員把現場清理吧。」她語畢後便把流星斧收進無限皮囊中；費茲亦把兩支原本已搭在弓上待發的赤箭收回到箭筒中；米爾士只是別個頭，準備回宿舍來個回籠大覺；只有芙露米亞和奧米加仍然保持戒備。

「亞斯爾冰龍的生物反應並未消滅，大家準備再戰。」奧米加輕輕地道了一句，只不過滅龍小隊的警戒一剎那升到最高...

一個發著淡淡藍光的魔法陣，並沒有任何預告，就突然出現在冰龍及滅龍小隊之間，費茲和奧米加身為遠程攻擊的高手，理所當然地瞄準魔法陣；米爾士和芙露米亞馬上擔起護衛一職，走在費茲和奧米加身前為兩人護衛；而菲蕾絲沒有一絲猶豫，在魔法陣出現的那一刻鐘，已把流星槍拋向魔法陣。

最恐怖的永遠都不是強大的敵人，而是打不完的敵人。轉移魔法會根據傳送物件的體積及與目的地距離去決定所耗的魔力。會轉移魔法的，只有少數高強的魔法師，而要傳送一整隊軍隊在傳說級魔法師角度，也得用上如海般的魔力。

但若果對方再傳送一條龍結果會如何？身為常常跟龍打交道的滅龍小隊，對後果清楚得很。

在魔法陣消失的同時，有一件龐然大物出現在魔法陣原本的位置，流星槍的時機掌握得十分完美，在龐然大物出現的一剎那刺中它，一聲乾脆利落的金屬相撞聲響起，而當滅龍小隊見到這一副景象，也都嚇呆了。

流星槍並沒有利落地刺穿龐然大物，而是被一個巨型的漆黑盾牌擋下。

「你這個不動腦筋的肌肉女，不分敵我地胡亂擊，若果經『轉移』傳送過來的人，是魔法軍團，他們必死無疑。」那個龐然大物以悠然的聲音娓娓道來。

「別動隊？這是甚麼情況？」在最後方的奧米加跟滅龍小隊的其他隊員一同被嚇呆。

「現在是五級災害啊，這龍應該不是亞斯爾冰龍，因為聽皮雅隆說這傢伙有騎乘者，所以一定是高階魔龍。我猜這是擬態龍中的克隆龍。」那個龐然大物—格蘭特指向那個原本應受了重傷的龍。

只是，那一隻龍已經完全回復，原本應在中間斷開的頭部，現在已經變得完好無缺；理應被雙箭射破的雙眼，現在也若無其事地盯著滅龍小隊；那個曾被流星槍刺穿的背部，現在連一個孔子也見不到。

「因為你們沒有確確實實地把它的頭斬下來，所以它才可以回復......」聽到格蘭特的聲音透露出陣陣的憤怒。

擬態龍之中，最高階的是克隆龍。之所以最高階，是因為它可以100%完全複製能力跟外貌，但除此之外，它還有一項特殊能力—斷頭飛龍，除了令它身首異處之外，就沒有其他令它死亡的方法，而且每當它受到一次致命傷害，它的能力及體能將會一倍一倍地加上去，更會自我回復，雖然有時間限制，但這種能力十分棘手，所以它才會是高階魔龍。

那麼強的一隊滅龍小隊，在一開始其實穩操勝卷，但那兩擊致命傷，令克隆龍現在的能力，提升至原本的兩倍，那麼，佔盡優勢的，便是克隆龍。

只在短短的一剎那，廣場的溫度瞬間下降，先不論只穿著輕裝皮鎧的費茲及穿著透薄法袍的奧米加，穿著全身盔甲的菲蕾絲和全身輕鋼魔法鎧的芙路米亞亦抖了起來。

只見一個人在克隆龍的背上瞬間出現...

他戴著一副畫得不知是悲是喜表情的怪異面具，而他身上穿的裝束十分奇異，有一件T型的棉布衣，上面有一些不知名的符號，而那棉布衣，把原本豐滿的胸部顯得呼之欲出，但那一個豐滿的胸部跟纖瘦的身材成反比。

這個應該是「她」而不是「他」。

那件怪異棉布衣下，有一條狹窄的長褲穿在她身上，那長褲是淺藍色，那布看起來造功十分粗糙。

「大家好啊，我就是魔人獵人科爾泰，在此是獵殺最後一位魔人王族的～」她那並不是輕浮的語氣，而是看不起人的語氣。

在語音剛下的一剎那，一支赤箭以肉眼看不到的速度射向科爾泰的面具，仔細一看，可以發現到那支箭的周端有著雷電。

把那支箭的射出的射手，是在場的唯一弓箭手，使用馬爾斯弓的費茲。

只不過，那一支箭在碰到面具前的一剎那，那支箭憑空消失...

沒有太多人看到箭的去向，只有格蘭特及時有反應，因為那一種魔法，皮雅隆常用的空間魔法。

格蘭特不消一秒就在科爾泰面前移動到費茲的身後，把不應在費茲身後出現的箭擋了下來。

「那可是100米，居然能夠及時反應得到，是見過這魔法嗎？」科爾泰用手掩著面具下應該是口的位置，以平淡的口氣裝出一副驚訝的姿勢。

「forte和piano….看來你是皮雅隆的熟人。」格蘭特把盾放下後，用右手摸起本是下巴的頭盔。

「是...是啊...我...我就是她的最...最...最大敵人！」科爾泰難掩她的驚慌失措，口吃起來。

「既然都是用時空魔法，我贏的機率可是90%啊。」格蘭特一下子把那把銃槍插進廣場的地面，用右手的食指指向科爾泰。

「先矯正你一點，你那一身肌肉是打不過皮雅隆，更何況我這個比她更強的空間魔法師？你的腦袋是不是有問題？有病就請看醫生啊。」科爾泰收起剛才驚訝的情緒，以輕視格蘭特的語氣向他嘲笑到。

「我可是死神，別小看我...！」在電光火石之間，格蘭特的右拳已直直地打向科爾泰的面部。與其說是瞄準面部，不如說那巨大的拳頭是瞄準她整個頭部。

只是，他的右拳落空了，原本科爾泰理應站著的地方，現在空無一人，只剩下腳下的克隆龍。

「果然是近戰有利，跟皮雅隆的弱點十分相似...」格蘭特並沒有感到太驚慌，完全無視了科爾泰轉移了的事實。

「現在我要像那些智障動漫般，把你直接傳送到你不知道的世界，然後就看你這個傻逼餓死。」科爾泰站在離格蘭特100米的地方大放厥詞。

「你在說甚麼...」格蘭特只是呆呆地站在龍上...

「你剛才把我惹火了，我有弱點？別開玩笑，給我留在異世界餓死被人殺死...被人殺死的可能性太低...總之給我客死他鄉，在異世界死吧。」科爾泰把手掌心對著格蘭特說。

「不妙...！」格蘭科身為魔人的危機探知了解到科爾泰是一個超級危險的對手，相性太差了。不是格蘭特剋制科爾泰，而是科爾泰剋格蘭特...

為了避免遇上最糟糕的情況，格蘭特連想也不想，以全速跑向科爾泰，並向她的顏面飛踢去，因為他認為，男子漢甚麼的就別管了，存活就是最優先的事項。

在格蘭特的腳碰到科爾泰的臉時，他並沒有得手的感覺...

只是在迅雷不及掩耳之際，格蘭特已經失去意識了...

III.

我把緊閉的眼睛張開了...

嗚哇！怎麼會一絲不掛...

啊...剛才在幹甚麼...？

啊啊啊啊啊啊啊！科爾泰在哪裡？！

明明在和科爾泰...是被科爾泰戲弄才對。為甚麼我會一絲不掛甚至解除鬼人化？

（啊呢？你那麼快就回復了意識？）

對啊...你誰啊？！

（我？不用在意，我只是一個改寫你命運的路人而已～）

你改寫我命運還叫我不用在意？！看來有必要打你那智障腦袋修好！

（啊啦？你現在只是一個靈體，怎可能打到神呢？）

我是靈體？你是神？你的腦袋...？！我的身體是半透明的...

（你終於了解到。沒解，我正是地球的神明，你這個異世界人好像被人傳送到此地。）

大叔聲的神明是最不可信的。

（嘛，我本身就是一個大叔。）

話說這兒全黑的，可不可以點蠟燭？

（回到正題吧。）

無視了我...

（既然你是異世界居民，我想你未必知道甚麼是平行世界，總之你的世界你叫做格蘭特，但我的世界亦有人跟你的外貌、聲線甚至指模也一樣，而那人名叫木村英治，是一個平凡的人）

所以？

（你被施予的轉移魔法是雙向的，即是你去到我的世界時，他也會去了你的世界。）

…

（你擁有甚麼能力我並不知道，但我希望你在地球別用你的能力。）

為甚麼？

（你這樣做會為你帶來危機，雖然我相信就算用核彈你也會安然無恙就是了。）

我是最強魔人，我相信世上可以跟我戰鬥的人只有兩個（笑）

（又被你把話題拉開...）

是你拉開吧，是你吧。

（英治已經得到你所擁有的知識前去了你的世界，你需要用到他的知識嗎？）

不要。

（不知道你的世界有沒有這種煩人的諺語，但地球有一句名叫「知識就是力量」，所以我建議你還是接受他的知識為好，畢竟異世界的觀念都是不同。）

…

不是根本就沒有選擇的餘地嗎...？

（那就當你是在說好了。最後，我想我會再見到你的時候只有你或英治其中一人找到回去的方法，所以，祝你一帆風順。）

…

別了大叔。

（別叫我大叔。）

（你好，木村先生，我是異世界的神。）

怎麼回事？

最近看太多動漫，看到夢境也變得中二嗎？

（你已經被傳送到異世界了，準確來說是平行世界。）

甚麼異世界？

（這個世界名為jwnqlxhdbelab。）

請問如何讀這堆亂碼...

（jwnqlxhdbelab。）

好...先假設你真的是異世界神，那麼，我為甚麼被傳送到異世界？

（你被傳送的原因是因為平行世界的你，即是我的世界的木村先生，被人施予了禁忌魔法雙向異世界轉移，所以他跟你應該所在的世界轉換了。）

大致上了解，跟某些動漫的情節相若。

那麼我可以要求獲得異世界知識嗎？

畢竟在異世界甚麼都不知道好容易死亡，就像某某Re：〇的男主角不斷死亡，但他有作弊技能。

還是我有甚麼技能？

（你可以獲得異世界的木村所擁有的知識。）

技能呢？

（很不巧，你並沒有任何技能。）

謝了...

（那麼就再見了，祝你可以回到原本的世界。）

等等，你不是神嗎？

為甚麼不直接阻止我去到異世界？但又要祝福我？

（因為禁忌魔法是可以無視神的力量，只要有禁忌魔法，弒神也是可能的。）

真麻煩呢。

（如果沒有事情，就會將你的靈魂送回身體。）

謝謝你，再見。

Chapter 2

I:Grant’s day

格蘭特猛烈地從床上跳起。

他環看了四周後，便呆呆地站著。

一張粉藍色的一人床，一張電腦桌，一台電腦，一個衣櫥，數把竹刀及兩個書櫃。

一個十分普通的房間，跟一般青少年所擁有的房間一樣。

但這房間對格蘭特來說，異常得很。

在他的世界並沒有電腦甚麼的，而且房間的一切家具都十分方整，比起在他的世界的桌，好上十倍。

他世界的家具全是人手打造，家具有殘缺根本就像人類會呼吸般，是一種常識。

（但這世界的家具十分方整，不但只是用木，更用上金屬，及一種名為「膠」的神秘物質，據說是可以塑形的，但我不用力就塑不到形，一用力就好像在用泥堆成一個泥偶般，十分難拿捏...）

格蘭特用了30秒去理解一切。

他明白到這是異世界了。

他明白到自己現在是木村英治。

他明白到自己被轉移到世界。

他摸一摸下他的身體，他發現他正在使用魔人化，更穿了這個世界十分罕見的盔甲。

因為魔人化而變得高䠷的格蘭特頭碰天花，就好像一個大人進入了小人國的建築物般。

「糟了...要先解除魔人化，之後再把這身盔甲換成這個世界的衣裝...」他輕聲地喃喃自語。

格蘭特根據英治的記憶，想起了哪一種衣服在這個世界穿起來比較正常。

（異世界的審美觀跟我世界的審美觀大不同，這一種由單薄的布料做的衣服，真的可以禦寒嗎？........不管了。）

他把他身上那厚重的盔甲脫下來，放進無限皮囊...

（好作弊的一件道具...肯好有隨身攜帶這道具。）

這個道具，是在他世界的市場中被人家高價抄賣的一件高級魔法道具，在他世界被抄賣到二十萬金幣...

不過每名屠龍小隊隊員及別動隊隊只也分發了一人一個就是了。

他一邊想這些無聊的東西，一邊解除魔人化。

他走到衣櫥前，把原本穿在盔甲下用來防禦的皮衣脫下後，在衣櫥中尋找那名為T-shirt、短褲及內褲的東西。

（這些東西的形狀真夠怪異...英治的知識中，科爾泰的衣裝應該是這個世界的，又T-shirt又牛仔褲，即是我有可能會在這兒找到她...？）

他一邊想著如何逃離這個世界，一邊靜靜地更衣。

更衣過後，他先把一套T-shirt和短褲放進無限皮囊，以備不時之需。

他站在衣櫥前呆了數秒後，便走到床邊，一下子就跳到床上，把全身的體重交給床。

（這床比我世界的床更加有彈性，但有彈性之餘卻又帶一點柔軟...在這個世界好像家家戶戶都有這種極品床...）

他放棄了思索如何回到原本的世界，而是轉而決定將英治的回憶重頭看一遍。

「叮叮叮叮叮...」

鬧鐘的聲音響遍英治的房間。

而把這聲音來源關掉的人，卻不是英治。

作為一個長期訓練的武人，在睡覺時保持警惕是必須要呼吸般流暢，否則被魔物或人襲擊時就會一命嗚呼，雖然格蘭特是肉體跟黑鋼一樣硬的魔人就是了。

格蘭特坐起身子，把身上蓋著的毛毯拿開，並走到房間旁的按鈕前，把按鈕按下以把冷氣機關掉。

（這個世界真的是十分棒啊...）

他走回床邊，但他卻是整理好床單及被子。

他昨日零晨時份在看英治的記憶時，用了大量專注力，因此他決定無論如何也要睡一睡個好覺。

（那麼就趁他母親來叫我「起床」之前決定在這裡生存的方法吧。）

現在有兩個方案。

方案一：假裝成木村英治，在一邊生活之餘亦用課餘時間尋找回去的方法。

這個方案有兩個優點。

第一就是可以確保真的木村英治回來時可以照常生活，不會為他帶來負擔。

第二是因為在這個世界好像有甚麼可以毀滅一個島的核彈，亦有甚麼高科技產物，可能會被人捉走去做研究...

但這個方案亦有不利之處。

就是會被限制了，不可自由地行動，不可在人面前使用力量等，十分麻煩。

方案二：不成為木村英治，在這個世界亂行亂闖，把這個世界的體制打破，成為世界之王，再命令人們給我把科爾泰找出來。

這個方案的好處多不勝數，想像一下也可以想一百個好處出來。

但事實上，這計劃的壞處比起好處來得更多。

其中最為嚴重的，是可能這個世界會有能勝過自己的強者，就像500年前的宮本武藏，風魔小太郎等，不能確定是否可以把他們打倒。

而且在這個名為日本的小島國，和那個甚麼阿美甚麼人民合眾國是同盟國，那個美國的軍事力量好像十分之強，會影響到自己統一地球的速度。

方案三：不當木村英治亦不當世界之王，只做一個到處流浪收集情報的浪人。

不當木村英治而收集情報帶來好多好處，不但沒有任何時間限制，可以24小時無間斷瘋狂收集情報，更可以使用能力後不負任何責任。

不過這計劃的缺點更統治世界差不多，都是來來回回那幾項。

其實他的能力—魔人化十分作弊。

魔人化是每一位魔人也有的能力，這個能力就是令發動者身體機能大幅上升，沒有3倍也有個2倍。

但魔人之所以有王族，是因為他們擁有特別強的魔人化及特殊能力。

而作為魔人王族的格蘭特，不但被稱為「當代最強魔人」，亦曾經是魔人族的領袖，強得離譜。

他的魔人化可以令他在發動時身體巨大化，亦令他的身體機能上升5倍，簡而言之，刀槍不入，拳腳如槍。

他擁有的特殊能力—魔之祝禱，就是他可以一天召喚一隻中階魔物及一隻高階魔物，聽起來也強得要命。

而他藉著他隨身攜帶的那把由魔晶石打造的銃槍—「蘭丸」，令他更上一層樓。

因為「蘭丸」的能力就是「屬性強化」，即是他的魔人化及他召喚出來的魔物亦會強化...

所以結論是，格蘭特在持有「蘭丸」時，可以強化身體機能6倍、召喚一隻高階魔物及召喚超階魔物...

「當代最強魔人」一名，形容得十分貼切...

雖說就算他不使用魔人化，他亦比一般魔人用魔人化強。

因為他自1歲便習武到現在16歲，雖說年輕，但他的武術修為已比一個練武50年的人高，就是所謂的天賦異凜吧。

但他並不是完美，因為他的性格太...膽小，膽小如鼠就是他的人生寫照。他做人永遠也是逃避，見到戰鬥可逃即逃，可避則避。

他在人魔大戰中只是因為兵臨城下，才唯有出城應戰，他把五千名以上的常駐訓練軍團，五十名魔法軍團以及兩百名精英近戰軍團宰殺掉，傷者亦不計其數，但他只是受了輕傷...

回到正題，格蘭特煩惱了個五分鐘，就決定用方案一，即是假裝成木村英治，在一邊生活之餘亦用課餘時間尋找回去的方法。

（英治的母親大概還有五分鐘才進「我」的房間把我弄醒吧，那我出去就好了。）

格蘭特低頭，確認一下衣裝是否符合這世界的標準。

（好了，完美！今天的我是木村英治！）

他舒展了一下手腳，便打開他的房門。

木村家的構造分為兩層，地面是飯廳，客廳，廚房和洗手間，而房間都是在樓，因此格蘭特現在是在二樓的走廊，準備下樓梯到洗手間刷牙洗臉和到飯廳食早餐。

「啊啦，英治你今天起床起得那麼早？早餐剛剛好，我還準備把你弄醒。」

「嗯」

「平日就算地震也弄不醒你呢。」

「嘛...我決定要早一點起身，可以令時間更鬆動。」

「我16年來第一次聽到我兒子如此生性...」

「別那麼誇張地擦眼睛，就像快哭般。」

「我十分感動啊...」

格蘭特在樓梯碰見媽媽—木村幸子後，為了不再被人煩擾，他拉著「他的母親」到飯廳。

「孩子他爸，我們的兒子長大了啊！」

幸子一走到飯廳，便走到飯桌前，坐到她的丈夫—木村誠二的右手邊，把剛才的對話向他娓娓道來。

「當然，他的名字跟我的名字那麼相似，絕對會成為一個男子漢。」

（根據英治的記憶，日本好像有十分多人也是這種名字...全都是男子漢嗎？）

「孩子他爸真利害～～」

幸子幸福地抱著傻笑的誠二，看上去就像一對恩愛的一對。

而坐在他們對面的格蘭特在他們甜蜜時就去了洗手間梳洗，現在則回到飯廳靜靜地食早餐。

「你們倆還真恩愛呢，但，我跟哥哥的愛可不會輸給你們的！」

（在說甚麼有的沒的...我們不是有血緣關係的嗎...？）

這一句話是出自坐在格蘭特左邊，英治的妹妹—玲奈，雖說她的語氣十分差，不過仔細一看，她卻是個美人胚子。

不像她的母親及父親那般平凡，真要說的話，她的外貌和英治挺相像，都是美形的少年。

玲奈留著一個鮑伯頭，有著一個五觀端正且眉清目秀的面貌，這三個不算相干的特點，在她身上卻毫無不妥。

而外表突出的她，亦有一個與年齡不相符的突出身材...

「對吧哥哥？」

玲奈緊緊地抱著格蘭特的左臂，而玲奈玲瓏的身體令格蘭特的手臂被柔軟包圍，自小習武的他對女生並沒有抗性，面馬上冒煙。

「你...你在說甚...甚麼鬼話啊！」

格蘭特左手一個用力，爭脫了玲奈的環抱。

事實上，他心裡很是驚慌。

因為習武的他，居然避不開玲奈的環抱，可是一件難以置信的事。

在英治的記憶中，玲奈好像是在練一種名為「柔道」的格鬥術，到黑帶的柔道5段，在這世界裡的這個年齡層，好像是很了不起就是了。

「今天的哥哥好像會害羞呢...哈哈～～」

玲奈難掩她奸詐的微笑，再次嘗試捉弄格蘭特。

只可惜，格蘭特在一次大意後，不會再次失誤，因為他明白，第一次失誤是大意，第二次失誤是無能...

好像說得有點嚴重。

（我可不會比你這種14歲的小丫頭再次捉到。）

「不要小看你哥哥我，我可是你的哥哥。」

格蘭特春風得意地向玲奈說。

「哥哥不就只是個劍道宅，怎麼可能會避得開！」

玲奈把她的嘴巴嘟起來，跟她秀麗的外表不太相襯，卻帶出一點稚氣...

（真是個可愛的小女孩。）

格蘭特在心裡下了這個怪怪的定論。

在下一秒他收回了他的定論，因為玲奈又偷偷地嘗試環把他的左臂。

格蘭特再次避開了玲奈的環抱，並加快速度把早餐吃素。

「你別再捉弄你的哥哥了，你的哥哥今天可是不同往日，成為了真真正正的男子漢！」

「孩子他爸說得對，你哥哥的氣質大方了很多，亦不會像平時一樣對你毛手毛腳，你就不要再捉弄他了。」

誠二胡亂地發瘋，而他身旁的幸子亦隨聲附和...

（我好像聽到毛手毛腳...英治枉你跟我同一個模樣...話說你倆別摻和了。）

格蘭特在心裡發牢騷，但表面上亦不動如山。

「對對，今天的哥哥感覺少了一份色氣，不會是...哥哥...你有女朋友...？！」

玲奈在最後的一句大叫起來，她的頭髮就像某某野菜王子，全都立了起來...

（根據英治的記憶...玲奈應該不是兄控吧...話說鮑伯頭都立了起來，感覺真夠怪異，就像電龍的頭冠...）

格蘭特在腦中擅自想起電龍那有很多角的頭。

「先不論我有沒有女朋友，我們可是兄妹呢，別用那種奇妙的眼光看著我...」

格蘭特用無奈的語氣去回答玲奈，但...

「在兄妹關係之前，我們是男人和女人的關係！」

（喂喂，這句對白好似從某某輕小說原句抽出來...）

「是在男人和女人的關係之前，我們是兄妹關係吧...」

「哥哥你剛才不就是承認了我們是男女關係嗎？」

「別只聽你想聽到的句子...」

「孩子他爸，玲奈好像很喜歡現在的哥哥呢。」

「親愛的，當然了啦，他可是像我一樣的男子漢呢，哈哈哈哈。」

「啊～～孩子他爸真強呢。」

（你兩個別來亂了...）

「哥哥，你看，父母都認同了我們的戀情了！」

「他們一句認同都沒有說過呢...對吧媽媽？」

「孩子他爸～我們的孩子要談戀愛了，真浪漫呢～」

「你這樣緊抱我，我會難為情啊親愛的～」

…

格蘭特一瞬間明白了。

這家人沒救了。

（嗯，方案一好像撤回會比較好一點。）

食完早餐的格蘭特，一邊想著無聊的東西，一邊回房間以換上校服，完全無視了在他身後死纏難打的玲奈。

「我出門了！」

「我也出門了！」

「一路好走！」

格蘭特換過衣服後就出門了。

（我絕對不會回頭看的。）

格蘭特之所以會有這種怪異的決心，是因為他身後有一隻類似怨靈的物體...才不是，是玲奈。

格蘭特的家離他的學校—A學園十分之近，只有2公里而已，所以格蘭特決定步行回校。

在格蘭特輕鬆地步行回校時，他身後的影子（玲奈）不斷地向他答話。

「呢～～哥哥～」

「今天的哥哥很帥啊～～」

「你好...？」

「完全無視我了...」

在影子（笑）的追問下，格蘭特顯得悠然自得。

其實格蘭特不作聲的主要原因，是因為他害怕他話一多起來，會露出馬腳，被人發現他並不是格蘭特。

「哥哥，今天明明是金矅日，怎麼會那麼有幹勁地回校？」

「...幹勁甚麼的，才沒有呢...」

「那你今天為甚麼會不遲到？」

「我不喜歡遲到而已。」

「明明平時的哥哥總說『世界是圍繞我而轉，不應是我早到去等別人，而是別人早到去等我！』這種白痴發言～」

「不是世界適應我，而是我適應世界。」

「這樣的哥哥我十分喜歡，給我一個抱抱！」

格蘭特一個向右轉身走位，便避開了玲奈的擁抱。

而玲奈則因為格蘭特的一個閃避而失了平衡...

然而...

「給我小心一點啊，你這個白痴妹妹。」

格蘭特用左手環抱了玲奈的腰，令她不用跌倒。

…

（別一聲不響，怪尷尬的...）

…

（她怎麼會不站起來...）

「...你不會是在享受我的環抱吧...」

…

「才沒有呢，哈哈。」

玲奈馬上從格蘭特的環抱中站起，並露出一副「還不夠呢」的樣子。

（真想被帥氣的哥哥抱多一會兒呢...）(這是玲奈的心聲)

「騙誰啊！你剛才十分明顯地頓了一頓吧！猶豫了一下吧！你剛才在想『真想被帥氣的哥哥抱多一會兒呢...』吧！」

「哥你是超能力者吧。」

正當這兩「兄妹」在胡鬧時，他們已經走到了一個 前往學校必經的一個大十字路口。

「喲！木村兄妹！」

一名男子從十字路口的另一個方向走向格蘭特。

一頭亂得就像有颱風吹襲的黑髮，一對睡眼惺忪的黑瞳，跟全國男高中生身高平均值一樣的身高。

這個超平凡的人...

（這把聲音...不會是葉隱吧...）

「早晨啊，小太！」

玲奈對那男子的稱呼回答了格蘭特心中的疑惑。

（在這個世界的葉隱，好像是我的青梅竹馬，跟我高中一直同一個班別，沒想到會在異世界巧遇自己認識的人...）

「早啊小太！」

「玲奈醬你就叫再把我叫作小太，我都16歲了，被這樣稱呼我會害羞啊。」

「我完全感覺不到你在害羞就是了。」

「對對對，我讚同哥哥。」

「你這個妹控，盡是幫你的妹妹也不幫我。」

「我才不是甚麼妹控。」

「對對對，哥哥不是...甚麼？！」

「嗚啊，今天的英治變了做正常人，十分之不正常...」

（到底英治在人心中留的是甚麼印象...）

「哥哥你在亂說甚麼！明明哥哥的新娘就是我！」

「今天不跟你胡鬧，而且你想在日本兄妹結婚，難度也未免太高了。」

「英治在吐槽，太正常了...」

「小太郎君，你想埋在泥土裡看星星嗎？」

「我錯了英治君...」

「你們兩個白痴二人組。」

被人叫作白痴二人組的，不用說也知道，是玲奈和小太郎。

「那麼，你是轉移過來的嗎？」

格蘭特冷不防地向小太郎問道。

「甚麼轉移？」

玲奈望一望格蘭特，又望望小太郎。

而格蘭特則會小太郎四目交投。

「待會再講吧。」

小太郎露出一副令人難以理解的表情，便走入校門內。

格蘭特和玲奈亦緊隨其後。

「哥哥，轉移是甚麼意思？」

「男生之間的秘～密～」

格蘭特在玲奈面前露出一副賊笑。

玲奈看到後對格蘭特做了像情侶會做的搥胸，只不過玲奈太大力，令格蘭特苦笑了一下。

她很快就和格蘭特及小太郎分開。

而格蘭特和小太郎便一起走向鞋櫃前換上室內鞋。

「甚麼都不要問，我會慢慢向你解釋。」

小太郎對正在換鞋的格蘭特道，而格蘭特點了點頭，穿好了鞋，便跟小太郎一起走向班房。

《葉隱小太郎視覺》

這是從我在家中的一本書看到的，這本書正是接下來的主角所寫的日記。

在大約500年前的日本，正經歷戰國時代。

各大名，都嘗試出人頭地，而他們的家臣，自然亦會出謀獻策，希望可以在大名的光環下分到一點甜頭。

就像織田信長，極為出名的戰國大名，他手下的猛將就如柴田勝家，亦名震一時。

而我的曾曾曾曾曾曾曾祖父，是一位名為風魔小太郎的傳奇人物。

風魔小太郎當時只是一個稱號，由北條氏手下的風魔眾的首領所繼承的名號。

風魔眾是忍者眾，是由一群專業的忍者所組成的團體。

作為第四代風魔小太郎的曾...祖父，當時便提倡把忍術教授給高智商靈長類動物，就如猩猩猴子等。

聽起來就知一定不行的這個計劃，卻被當時的北條氏所接受。

於是，風魔眾便暗地類捕捉猴子。

但你知道吧，在日本捉猴子並不是一件易事，所以計劃在兩年後便被擱置了。

執著如頑石的曾...祖父，終於捉到了一隻猴子。

這隻猴子與別的猴子並不一樣。

這是我在曾...祖父的日記看到的描述。

他寫到：「它總是在說一些我不懂的語言，那些並不是猴子的叫聲，而是像一種有靈性的語言。」

這猴子在我的曾...祖父的教育下，動作開始接近人類，而當時他更教導猴子人類的語言，文化...

「一年了，他用了差不多有一年就學會了直立，更可以用兩腳步行，甚至跑步。欣喜若狂的我當然要教導他書寫，作為一名忍者，基本是要傳遞訊息，若不懂讀字，就不是一名稱職的忍者。」

我那接近神經病的曾...祖父用了十年去教育它，不論文化還是忍術，都通通傳授給他。

對它的愛甚至比起自己的兒女更深，視它為骨肉，為他取名為葉隱小太郎。

當時四十歲的他退下了前線，把「風魔小太郎」的名號歸還後，便帶那隻猴子給北條氏看。

「當時我用了一條有足夠包起一個人的長布把他全身包起來，看起來他絕對跟人類毫無差別。」

上面記載到，當時它向北條氏顯示了忍者的本領後，便把忍服脫下，要把布條拆下來。

北條氏當時對我的曾...祖父讚賞不絕，並決定再次重啟這個計劃。

這次有十隻猴子要參與訓練，但十年後卻依舊沒有成果。

懂得說話的猴子—葉隱小太郎，跟祖父說了事實。

「當時，他跟我說他並不是猴子，我便以笑帶過，但他卻說了一句令我信以為真的話。」

沒錯，就是剛才英治你說的「轉移」。

他說他是由另一個地方來，而當時並沒有異世界的觀念，因此我的曾...祖父並不明白他話中之意。

「他跟我說，他並不是居住在日本，而是這個地方之外。」

言外之意，就是他來自異世界...？

我到了剛才才明白到原來那不是猴子...

回到故事中，在我曾...祖父去世的那一天，他消失了，並沒有人知道他何去何從。

「大致上明白了...即是葉隱小太郎是魔猿，而他更在500年前來過這裡？」

「沒錯，我當時以為只是一本奇幻小說就是了。」

「直到我出現在你眼前嗎？」

「對啊，畢竟誰會接受到一隻異世界來的猴子會學到忍術，又不是猿飛佐助。」

「你這個笑話有夠冷...」

「嘛，畢竟你是異世界來的，不懂我的笑話有多有趣是十分正常的。」

「我擁有這個世界的知識，當然明白你的笑話笑點何在...」

「那麼，是時候到你說一下你的異世界故事了。」

「一定要說嗎？老師在十分鐘後會來課室吧。」

「沒問題啦。」

「那麼就說一點點吧。」

「我超級想聽啊！」

「知道了知道了...」

小太郎和格蘭特坐在班房的一角在聊天，在平時的日常並不罕見，所以不會引起其他人注意就是了。

「你們在聊甚麼有趣的事？」

「啊對了！」

話雖如此...

「有異世界奇幻故事聽啊大家～～」

（這個白痴...）

身旁有一大群人把格蘭特和小太郎圍了起來。

《格蘭特視覺》

大約16年前，有一名軟弱的生命誕生。

對，那個生命正是我—格蘭特·柏加。

聽我的父母說，我出生時雷電交加，更大雨滂沱。

不過他們常常都胡說八道。

我在一歲就開始學武功，聽起來有夠慘吧。

為甚麼要這麼早就學武功？

因為我們家不單止是王家，同時亦是武術世家，我爸為了令他祖先遺下來的武功不要失傳，所以他就說甚麼「及早規劃」。

我的童年就是在你們所謂的道館渡過。

該說是不幸嗎？

我不知道，我只是不斷地學習武術，只專注在武術當中，就連吃飯也要受到武術訓練。

怎樣在吃飯中受訓練？就是我老爸會在你吃飯時用筷子插向我或突然向我來記勾拳吧。

好聽一點是訓練，難聽一點就是家暴。

我們魔人族大概有兩百多人，雖然是人數就只有一般部落的數目，但這個部落並不在任何國家的保護下，原因十分簡單，因為魔人族的族人只要魔人化，基本上可以以一當百，而王族更可一騎當千，同時，魔人族其實與大量異種族同居，所以基本上魔人族的領地被稱為柏加國。

到了我十四歲時，風平浪靜的生活就被打亂了。

而原因是因為我國坐落的位置，是位於薩克森林聯盟跟亞特蘭帝國之間，作為貿易中心的亞特蘭帝國，與鄰近的大國有大量交易。

雖然柏加國中的魔人只有二百餘人，但柏加國中不單止有魔人族，並有獸人等異種族，因此內需市場十分大，所以柏加國霸佔了一個龐大的狩獵場—柏加赤木林。

薩克森林聯盟為了搶佔物資、領土，聯同了亞特蘭帝國的大軍，準備攻佔我們魔人一族的領地。

當兩國同時進攻我國時，我相信再強的國家也未必可以承受，畢竟歷史上沒有國家能在雙重戰線的情況下打勝仗。

我們為了避免雙重戰線，即是同時與兩國進行戰爭，我們把大量兵力—大約一百五十名魔人及一千名異種族攻佔薩克森林聯盟。

結果就是千幾人的軍隊擊敗了二萬多人的軍隊，聽起來很扯吧。但在異世界，個體的差異會導致戰局的傾向，因為我軍有薩滿、修行僧、魔法師、馴獸師等的怪異職業，除非專業的軍隊，否則根本沒有可能會打敗我國，而薩克森林聯盟的軍隊都是民兵，怎可能跟我們一戰。

當然，1150人中有50名魔法師，在全世界的國家都算數一數二，因為只有亞特蘭帝國的魔法軍團有100人，其他國家都只有20-30名魔法師。所以大敗只有10名魔法師的薩克森林聯盟是十分之合理。

我國大概損失了五十名士兵，但都是異種族，因為魔人的自療能力太高，基本上不是被刺中心臟，只要十分鐘就能繼續戰鬥。

在薩克森林聯盟沒有餘力侵略我國後，我們便放鬆防守，畢竟發起人已經被討伐，亞特蘭帝國又怎會入侵我國呢？

沒人料到，亞特蘭帝國派出了二萬名常駐訓練軍團，跟一般的民兵不同，他們是受過專業訓練的士兵，比起其他國家的士兵實力高上一層。

除此之外，他們更派出五千名精英近戰軍團，他們的劍術都是頂尖的，因為異世界的科技並不進步，所以沒有火槍，基本上學習劍術是世界的大勢，而他們是在常駐訓練軍中挑出來的精英，作為劍士的實力有一定保證。

最後，亞特蘭帝國更派出全數一百名魔法師，魔法師的用途十分廣泛，治癒、強化、弱化敵人、屬性攻擊等效果都能做到，因此魔法師被人非常之重用。

這樣的陣容，就算是柏加國，勝算仍然很低。

但國王決定派出全數軍隊，即是百餘名魔人、十名魔人王族及二千幾名獸人去對抗入侵，希望可以勉強抵抗，從而爭取談判的籌碼。

結局並不如人意，大概有二十名魔人、一名魔人王族及一百名獸人存活，而亞特蘭帝國亦只有大概五千名常駐軍團、一千名精英近戰軍團及二十多名魔法師存活。

在雙方都有重大損失的情況下，柏加國被亞特蘭帝國吞拼，以附屬國作經濟支援的條件，同時亦帶走了最後一名魔人族王族，即是我到王國，以避免我們群起反抗。而薩克森林聯盟割讓了部分領土給特蘭帝國以避開了滅國之災，簡直就像早就談好了，令我有時不禁想，究竟迎擊是否正確的方法...

之後我便被迫加入了別動隊，即是隱密機動部隊般的存在，隊中只有我及其他兩人，一名是忍者，一名是魔法師，情況就跟我差不多，所以我們別動隊其實是人質組合。

我簡單地說明，我在數年後跟一條龍在戰鬥，誰料被某名魔法師轉移到這個世界。

「嗚哇，木村你作故事的能力不錯啊。」

「你真的是木村嗎？」

「平時那個白痴英治傻了？不，是正常了」

「英治君你進化了，不再是死變態。」

（究竟你被人當成是甚麼啊英治君...）

「好了，大家散會吧～～」走進來的老師如此宣告到。

（究竟是誰把我送過來...最糟糕的情況是我世界的那個葉隱是同謀之一...）

II:Eiji no ichinichi

抱著要當格蘭特的決心，英治的靈魂回到他的身體。

《技能獲得：神之禱—Lv？》

以為不會像輕小說的情節，會擁有技能，誰知，他卻聽到一把中性的聲線向他宣布技能之名。

（既然如此，張開眼睛迎接我的一定是一名金髮美少女，後來迎接我的就是後宮及奢華不計的主角生活。）

只可惜，他一睜開他的雙眼，他的面前是一個十分猙獰的臉，這個並不是人類的臉，這是一種生物的臉—龍的臉。

被龍的臉嚇得向後仆去的英治面色慘白，但他現在任旁人來看都只是一個被龍嚇得屁股著地的人。

無奈他身後是滅龍小隊，他們正仰賴身為「格蘭特」的英治能夠救下他們。

一般動物的本能，就是見弱者殺，看到有個這麼大吸引力的獵物，克隆龍忍不住誘惑，舉起他右前爪，揮向被恐懼心吞噬而動彈不得的英治。

（我才不要一到異世界就死於這種龍爪上！）

「呯」的一聲巨響在英治前響起...

慢慢睜開眼的英治，看到前面有一個穿著全身鎧的人勉強用巨斧擋住了龍爪。

「喂！格蘭特，別解除魔人化啊！」

那個擋下了龍爪的人氣憤地向英治大叫到。

（這把聲音...就是那個美少女—菲蕾絲嗎？）

英治的腦一邊在想這種無聊的事情，一邊站起來。

（既然有技能就嘗試一下屠龍吧！那個...該如何使用技能...？）

英治在原地發呆時，被前面的一個物件吹飛了。

「你小子別給我發呆了！」

那個撞倒英治的巨形物件就是菲蕾絲。

菲蕾絲剛才在擋下那爪擊後，克隆龍馬上放出無屬性龍的吐息，這一種攻擊威力甚大，就算是菲蕾絲也被重擊到飛離地面數尺。

「我想問...如何發動技能？」

英治面露痛苦的表情，向壓在他身上的菲蕾絲問到。

「甚麼技能，你在說甚麼？給我戰鬥吧。」

菲蕾絲從英治的身上站起來，重整旗鼓便站到後一點的地方，開始整裝待發，準備繼續作戰。

奧米加在後方開始向同伴們施展魔法。

《物理傷害弱化：大》

《魔法傷害弱化：大》

《物理攻擊強化：大》

《神速》

而本應當前衛的米爾士馬上飛奔向克隆龍與英治之間，舉起兩支狼牙棒，作出保護英治的姿勢。

「退下吧，雖然不知道你是甚麼人，但事後再審核你的來由。」

丢下了這麼的一句話後，米爾士就以一般人肉眼捕捉不到的超高速度跑向克隆龍的面前。

盡管米爾士在電光火石之間已經離克隆龍的面大概五米，但克隆龍已經將開他那長滿獠牙的口，準備使用吐息。

不過，隊伍終究也是一隊隊伍，不是只以一人攻擊。

兩支帶著風之加護的箭經過計算地被射出，擦過米爾士臉旁，直直的刺中克隆龍那準備吐息的口腔，令那扭曲的龍臉更加扭曲。

瞄準著克隆龍毫無防備的下巴，米爾士把兩支狼牙棒狠狠地打在厚硬的龍鱗，甚至把數片龍鱗打至破裂。

連慘叫的時間也沒有留給克隆龍，菲蕾絲早已從無限皮囊中拿出流星斧，在米爾士身後助跑，以超人的跳躍力跳向克隆龍。

這次，菲蕾絲瞄準的是它的脖子，畢竟上一次就是沒有把它的首級斬下來，才令它變得更強，這條龍若果不被斬下頭顱，就只會變得更強。

「流星booster！」

從高空中下降的菲蕾絲，以地心吸力，令體重成為攻擊力的一部份，同時發動裝在流星斧上的推進器，以驚人的氣勢打向克隆龍的脖子。

只不過，事情並沒有那麼順利，畢竟這也是一條高級龍，若果是一般的龍，早就會被他們討伐了。

克隆龍把被米爾士打至向上仰起的頭扭向正在急速下的菲蕾絲，發出冰屬性龍之吐息，皆因他早就擬態了亞爾斯冰龍的能力...

假如這是一般人，在空中是無法迴避的，因為根據牛頓第一運動定律，物件在沒有外力的情況下是會慣性地下降，並不會離開吐息的軌跡。

但對菲蕾絲來說，外力的話，要多少有多少。

菲蕾絲把流星斧上的推進器扭向右邊，嘗試將自己強行帶離吐息的範圍，但畢竟下降的速度太快，即使令大部份身體離開了吐息的範圍，菲蕾絲的右臂依然被龍的吐息凍傷了，而由黑鋼打造的盔甲，右臂的位置甚至因為過於低溫，被凍至碎開。

芙露米亞毫不猶豫，馬上跑向菲蕾絲身旁，開始咏唱《回復術》的咒語，以醫治菲蕾絲的手臂。

在前鋒被人送出場的情況下，前衛米爾士只可以由二人牽制克隆龍的情形變成一個人牽制著克隆龍。

費茲在後方持續射出數支帶有屬性的魔支，其中勊制冰屬性的火屬性箭佔了大多數。

在最後方的奧米加不斷吟唱火屬性的咒語，不論是高級魔法《火球術》，還是《爆裂》，奧米加都不顧魔力地吟唱。

就算是米爾士，即使被費茲及奧米加兩位強力的後援以魔箭及魔法支援，在前線單人匹馬是不可能打敗一條高級龍，連制衡一條高級龍也十分勉強。

在數分鐘的交接後，米爾士為了保護後方的人員。已經被龍爪至傷痕纍纍，在遠方也看到他身上充滿了龍的爪痕，紅色已染上了他原本是深藍色的盔甲。

但他成功爭取來的時間，令芙露米亞成功把菲蕾絲完全地康復。

在一旁的英治呆呆地坐著，他仔細地回想究竟這副身體可以為在他面前奮力抵抗的滅龍小隊幹甚麼東西。

菲蕾絲和芙露米亞上到前線，為米爾士減輕負擔。

（究竟我可以為他們做些甚麼...）

英治十分自責，畢竟若他是格蘭特而不是英治，就可以一個人把克隆龍吹飛，沒有錯，格蘭特的力量的確足以將那巨大的誇張的龍吹飛。

沒有法子，他的身體只是一名人類，若果有狀態給他看的話，血量、魔力及體力應該都只有10。

（若果可以給我看見自己給他人status的能力就好了...有神的話就聽聽我的祈求吧...）

儘管英治不是一個信神的人，但當人類步向滅亡時，總是會祈求一些不存在的東西拯救自身，當然，他的確見過異世界的神，但他卻記不起他的臉旁。

《技能獲得：電玩時代—lv1》

坐著的英治開始發起了呆。

（這是怎麼回事...左下方的視覺出現了紅色的血棒、藍色的魔力棒和黃色的體力棒...？人們的頭上也出現了紅色的血棒、藍色的魔力棒和黃色的體力棒？這就是電玩時代...？）

木村英治-正常-人族
HP:100/100
MP:70/100
SP:10/10

他好奇地查看了滅龍小隊的血棒、魔力棒及體力棒，發現他們都是單體就已經全部棒都到達5000的怪物。只不過，更加可怕的是克隆龍...

克隆龍-亢奮-高等魔龍
HP:29566/40000(10000x4)
MP:5060/25000(6250x4)
SP:3856/60000（15000x4)

（看來吐息是以消耗魔力為代價發動的...）

的確，龍的吐息是以消耗接近10000MP來發動的一個高消費技能。但英治卻不明白如何發動技能。

（如果龍的吐息是以龍的意識來發動，那麼，神之禱是如何發動？）

沒有任何人回答得到英治，畢竟這是他內心的獨白。若果有人回答他反而更加恐怖。雖然他深知不可能會有人回答他，但他依舊祈求有人可以回答他。

（但我希望有人可以解答我的問題啊...或許只有神大人才能回答我的問題...）

《技能獲得：神之聲—lv1》

（甚麼是神之聲？）

『神之聲：此技能是用以回答技能擁有者疑問，技能的等級愈高，就可以回答愈多問題。此聲音只有技能擁有者可以聽見。』

這一句回答嚇了英治一跳，因為在戰況激烈的戰場上，居然會有人回答充滿疑惑的英治，簡直令人匪夷所思。

（那麼，我的技能神之禱是如何使用，以及有何功能？）

『等級不足，回答不能。』

（...）

英治流下了無奈的汗水，畢竟剛以為得到了一個無敵的技能名叫神之聲，卻不能回答他的問題，那麼，這個技能就好像不可燃垃圾般沒有用途。

他再仔細看一看自身的status。

木村英治-正常-人族
HP:100/100
MP:40/100
SP:10/10

（為甚麼我MP會減少了60…？仔細想想，我剛才的MP是70而不是100，為甚麼呢？）

『等級不足，回答不能』

（為甚麼會給我一個完全沒有用途的技能...）

就好像在嘲諷英治，神之聲再次以『等級不足，回答不能』來回答埋怨神之聲沒有用途的英治。

（至少給我一個可以戰鬥的技能吧...不想再要好像神之聲般沒有用途的技能...）

《技能獲得：暴擊測量尺—lv1》

在一般人眼中，是看不到運氣，因為運氣是難以實物或者數值化，就算是數學家計算出來的可能性也會有偏差。

但在英治的腦中，現在浮現出世上最準確的幸運測量器，準確來說，是一個可以計算暴擊可能性的超準備測量尺。

在英治的眼中，每個人頭上有一把黑色的尺，而尺會隨著時間改變長短，但沒有人知道如何計算那把尺的長短，這個技能只出現過兩次，第一個技能擁有者是第一代魔王，而第二個難得擁有此技能的幸運兒，正是這個白痴，還未弄清楚發生了甚麼的英治。

實際上，神之聲也是十分稀有的技能，這一個技能是勇者專用的，歷代擁有勇者稱號也必定會得到的一個技能。因此，沒有得到勇者稱號的英治，居然會擁有勇者專用的技能，是極其幸運，硬要比喻的話，就像沒有購買彩票卻中了彩票頭獎般無稽。

身為擁有兩項特殊技能的當事人，卻誤以為自己拿到了兩個無用武之地的殘缺品。

幸福的人就是過得不幸運，因為他們不知道自己有多幸運。

（甚麼是暴擊測量尺？）

『暴擊測量尺：當棒到達最長的距離之時，就是攻擊力大幅上升的倍數及機率。』

「哦哦！終於得到了有戰鬥能力的技能！」

感動得連聲呼叫，畢竟這個技能不單止聽起來強勁，實際上都十分高攻擊力。

當英治的精神終於回到戰場上，戰場上站著的人已經變得比躺著的人更加少。

《菲茲角度》

我想，我人生最幸運的事情，就是出生在亞特蘭帝國的邊境小鎮—維拉斯。

我一開始就是作為邊境伯爵的四男這個角色誕生到這個世界上，要說這是一個好的角色還是一個壞的角色，我相信你在街上隨意找一些稍有知識的小市民，他們都會說當貴族的四男比當農民辛苦。

其中一個最大原因是因為只有長男及次男會留在家中發展，三男以下只是為了避免長男及次男不留後代而又身亡，完全沒有繼承人這個令人壓抑的情況。

因此作為四男，不單止剛剛好比三男晚出世，而同時又有十分低機率可以繼承爵位。

所以一般四男都會被其他兄弟排擠。

我最幸運的並非我是一般貴族的四男，而是邊境伯爵的四男。

父親為了令我們兄弟皆能發揮出男兒身的勞力，不惜花費大金，培養我們家五名男生各項技能，不論是華麗的槍術、行雲流水的劍術、準確無比的箭術甚至充滿技巧的近身搏鬥，我們家各也有各的專長，即使我們一族是以文弱聞名的精靈族，我們的體能甚至比兩個壯漢更好，連續跑三四小時亦都遊刃有餘。

這一切都是為了防備。

國與國之間的界線其實十分模糊，畢竟各有各的主張，我國當然會主張自己擁有那個被詛咒的森林—沉睡之森。

我家作為亞特蘭帝國西部邊境國家，與聯邦共和國的領土接壤，而雙方皆因為對沉睡之森物資豐盛垂涎欲滴，因此我家常會與聯邦共和國發生小型戰爭。

為了取得沉睡森林的小戰爭？

聽起來好像有點怪，事實上，這是為了面子而發動的小戰爭。貴族是一種極其愛面子的一種生物，沉睡之森之所以物資豐盛，是因為沉睡之森是圍繞著一隻沉睡多年的龍，基於龍濃厚的魔力，林木變得旺盛，魔物亦大量湧現。

雙方只是簡單為了面子而爭奪沉睡之森，畢竟一般人是不可能進入沉睡之森，就算是沉睡之林中最低級的魔物—哥布林都與普通的哥林布不同，每一隻哥布林體魄都比一個成年人強，即使是冒險者在進入沉睡之森，遇見了魔猿，也會陷入困境。

為了搶奪一些自己不需要的東西，我家每一位都懷有著非凡的武術造詣，我亦不例外。

同時發射六支箭亦可，甚至可以以弓作為近身武器用。

以這一個身手，我成功獲得了中央王族的賞識，成為了一般城衛，甚至爬上王室近衛這種常人只可夢想的職業。經過這一些歷練後，我最後終於成為了傳說中滅龍小隊的一員，獲賞賜了擁有無比強力的神弓—馬爾斯弓。

作為滅龍小隊，我現在正在執行職責，把飛到城市的一隻亞爾斯冰龍消滅掉，但我一看到這一隻亞爾斯冰龍，我便有一種不好的預感。

每一次，我的預感都會應驗，就像在我第一次進入沉睡之森時，在不好的預感下，預上了正在行軍的哥布林團體。如果是一般的哥布林團體還算好辦，但團體的指揮是哥布林變異體—哥布林國王，同時，那些哥布林亦都裝備完善，不但穿上了完整的一套甲冑，亦都拿著一些明顯從冒險者手上奪來的武器，最糟糕的是，我只有孤軍一人而對面卻有三百多人...結果我幸運地從這哥布林地獄逃脫...

回到正題，原本我們小隊應該擊斃了那隻中級龍種，在隊長的流星booster下斃命才對...

誰知，我們遇上的並不是中級龍種亞爾斯冰龍，而是超稀有龍種擬態龍的克隆龍...

若果一擊把克隆龍的頭斬下來，克隆龍的確只有高級龍種的實力，除了能擬態成自己殺過的龍，基本上並不是特別大的威脅，滅龍小隊可以在小隊合作下，受中量的傷就解決得了的對手。

但若果沒有將它的龍斬下來，每當其受到一次致命傷，將會進入亢奮狀態，其能力亦會在短時間內兩倍地遞增...

我們犯下了低級錯誤，令克隆龍的能力已經增加成四倍了...

而現在的我，背著的箭筒已經空空如也，輕得即使跑步也感覺不到它的重量...

跟自己一整天都在胡鬧的奧米加，雖然是人族卻對精靈族的我十分友善，帶我去酒館尋找大姐姐開心，就像我的兄弟和我般混在一起，現在的他卻血流滿面，神志不清地躺在地下，動也不動，生死未卜...

和我情同姐弟的芙露米亞，一開始推薦我進入滅龍小隊的大恩人，正是她。不但會使用多種祭術，亦都精通劍術，將魔劍當成自己的手腳般運用，但卻不乏上進之心，總是說自己沒有發揮到魔劍的真正實力。現在的她，已經失去了右臂，亦都遍體鱗傷，只可以用左手把魔劍撐起身體，否則應該會站不起來吧。

講話不多的米爾士，和我沒有甚麼交集，卻是個令我十分尊敬的人，可以用兩支狼牙棒就走進這一隊滅龍小隊，全隊只有他一人沒有依賴魔法的力量，一整天都在鍛練身體的他，令我十分仰慕。可是，我已經見不到他的身影，留下來的，只有他的一支狼牙棒...

就算是我們隊中近戰能力最高的隊長，現在也只有捱打的戲份...

到底是甚麼人要令我們陷入如廝困境...

是那個科爾泰嗎？明明騎著這個移動的災害來，卻在對柏加先生動了一些手腳後，便自顧自地用轉移魔法瞬間逃走...

可不可以找一個可以救到我們的人...

正當我如此的祈求，本應被保護，那個瘦弱的少年，卻站了起來，站到眾人面前，嘗試保護我們...

「就讓我來，拯救你們吧。」

克隆龍-亢奮(少)-高等魔龍
HP:8839/40000(10000x4)
MP:2607/25000(6250x4)
SP:1062/60000（15000x4

（心情十分沉重呢...這條龍已經被削弱得像一般中階龍種的status了，但攻擊力及防禦力又看不到，誰知會不會被他一擊斃命...）

終於得到了戰鬥技能的英治，在思考應否挺身而出，為滅龍小隊的存亡而戰鬥。

只不過，他從未經歷過生離死別的痛苦，如今在他面前已經有一人不再存於世上，若果用格蘭特的記憶，就會知道那人是米爾士，可是...

（我不想知道他的名字，死去的人對我而言，是太過沉重的打擊，我不想再次見到別人的死亡...）

他下定了決心，帶著沉重的心情和緩慢的步伐，走到身體被傷得血流如注的滅龍小隊前，把他原本緊閉的嘴巴打開。

「就讓我來，拯救你們吧。」

（雖然我是一個未經歷過戰爭的現代人，但怎樣都好，我也是一名劍道部主將，而且還有暴擊測量尺，要打敗這頭垂死邊緣的龍，也話不定有勝算吧。）

背水一戰的他，開始尋找屬於自己的武器，自己最熟悉的武器—刀。當他的目光掃到芙露米亞的左手上，他便知道戰場上只有這件武器匹配得上他，雖然最好的選擇是刀...

（可是這一個西洋風的世界難找到刀呢...）

「那麼，可以借你的劍給我嗎？這位成熟的大姐姐。」

他走近傷痕纍纍的芙露米亞旁，用右手將她扶起，
並向她伸出左手。

「好吧...」

他把跛著腳的芙露米亞扶走，並慢慢地讓她坐下，好讓她可以休息一陣子，並用祭術為同伴及自己回復體力。

雖然芙露米亞依依不捨地把魔劍遞向英治，但是英治並沒有任何猶豫，一眨眼就把那魔劍奪走，並用劍尖指向那一條將滅龍小隊打得傷勢嚴重的克隆龍。

「借力量給我吧...這把劍是魔劍吧，請你給我使用你的資格吧！神啊，為了我們的存活，請賜我幸運，給我憐憫吧！」

沒有任何先兆的情況下，一道聖光照射在他身上，而那道光芒，漸漸失去去了原本的光輝，變成了吞噬一切般的黑暗，是真真正正的黑暗，不會反射任何光，就似透明般，沒有任何人見到英治。

《稱號獲得：破序者》

（現在我可以在不當魔王的情況下用魔劍嗎？神之聲。）

『正確，閣下將會以破序者身分發揮魔劍的真正實力。』

《技能消耗已滿，神之禱即將消失》

《電玩時代：戰舞模式 5000/5000 獲得》

《危機感知常時發動》

《危機發現，戰舞模式啟動》

那濃厚的漆黑色離開了英治，而旁人亦漸漸地看到英治的身姿。

「哈哈，還未開始戰鬥就已經很帶感，看來要練習找一條龍來練都不錯...才不是，龍也不是那麼容易找到呢，連我能不能生存都是一個問題呢。」

英治看起來十分輕鬆地喃喃自語，自傲地放著令旁人皺眉頭的大話，但事實上，仔細地看著他就會發現到，他的手其實正在抖顫。

看到這一幕的菲蕾絲及菲茲，都不約而同地覺得英治是一個十分溫柔的人，但亦開始對他的實力擔心，畢竟他並不是格蘭特，而是看似格蘭特的少年。

「久等了，小克隆。難得的異世界冒險...不是冒險呢，是冒世界生存，就由我來打倒你吧。」

冷冷的聲音自英治的口中說出，而他的表情卻跟聲調不太合襯，看似雀躍不已，就像等待去郊遊的小學生呢。

克隆龍猶如聽懂英治的一言一語，以凌厲的吼叫聲回答英治，亦把上身向上抬起，以威嚇對手。

（就像狗一樣呢...）

儘管他內心是如此的想著，但他卻快步以繼足步法走向克隆龍的右方，可見他對劍道的熟練程度已到達一定程度。在旁人眼中，他步行的速度跟正在抽車的公路車速度相去無幾...這一種嚇人的速度甚至連英治自身都嚇了一跳。

（這種身體能力...真恐怖，這就是技能嗎...）

即使他十分意外，但他依然成功接近到克隆龍的身旁。

若果一切都如此順利，就不會有令人欲淚的悲劇發生吧，就是因為正在左思右想，克隆龍看到這一點破綻便馬上以左爪抓向英治。

英治原本打算以跳步避開，但他十分清楚，如此巨大的爪根本不可能完全地避開，不過這是以從前的體能作判斷，話雖如此，要是不跳開而用劍接下這一擊，受傷的機會便會大大上升，所以猶豫了一陣子的他最後亦都跳開了。

而在他原本站著的位置，不但成了一個小坑，亦都有結冰的現象。

（嘖，該死的龍，原來還有隱藏實力嗎？師父總說，內心焦躁可使不出完美的劍法，冷靜一點吧。）

他再看一看克隆龍的status，SP正以緩慢至極的速度回復著，而MP好像是因為使用了那個冰爪而減少了二百點左右...

「這樣的冰爪還可以使用13次我可吃不消！」

忍不住如此大叫的英治，把劍舉至中段，並跟克隆龍保持三個身位的距離，目的就是防止因為太過接近而避不開的這種鬧劇發生。

英治看著克隆龍頭上的暴擊尺，只可以等，等到其完全地填滿，否則就算用現在這個令人振奮的體能也不可能斬斷它的頭。

對峙著的克隆龍卻沒有這麼多耐性，為了消滅這頭在自己面前飛來飛去蒼蠅，即使立即用上最強的破滅魔法(blight magic)也在所不辭，因為它明白到，這並不是普通的蒼蠅，而是跟亢奮狀態的自己同格，不，或許更高級的敵人，雖然不及主人或是剛才那名健碩的男子，但可以一人獨自對自己這一種高級龍種帶來威脅的人種，在世界是不多於十人。

這麼異樣的存在令它回復清醒的頭腦，要是隨便跟他動手的話，恐防吃不消的，不是這個人類，而是自身這副老骨頭。

『頭腦總算清楚了一點...看來你不是普通的蒼蠅，有跟我玩耍的資格，報上名來吧！』

用念話向英治放話的人...是人嗎？不對，它是克隆龍，而正在放話的它，身上發著一股看不到的力量，一般人會理解其為「威壓」—當被發動者標示為敵人，同時其等級比發動者等級的一半低時，便會陷入恐慌狀態。

仔細一看，在廣場上還生存的人，除了英治，都沒有任何反應，原因除了因為他們的等級比克隆龍的一半高，而且他們並沒有被克隆龍放在眼內...這樣的他們都退到廣場一旁，避免被這一場驚心動魄的戰鬥所捲入，或者準確來說是怕被餘波捲入，拖了「勇者」的後腳。看到這一幕的英治感到安心，畢竟他不用擔心待會兒的戰鬥會傷到旁人。

『雖然不知汝在為什麼沒有反應，明明只是等級一，但精神卻堅毅呢。』

（這頭龍在回答我的胡言亂語...傻了嗎？還是它的名稱是向導龍？明明是滿身雪白而漂亮的龍，卻總覺得和鄰家的大叔沒有任何分別呢，就是強一點點...）

『吾用的乃念話，汝心中的一言一語吾亦完全聽得到！誰是大叔！』

正當他們無聊地在胡鬧時，菲蕾絲捉緊了時機，將傷痕纍纍的餘下隊員帶他們離開廣場已經被破壞得只可以用「亂」來形容的廣場。

「既然你懂得說話就好了，為何你要襲擊此地？」

其實英治對克隆龍的回覆並沒有多大期待，只是純粹隨口說說，誰知克隆龍義正嚴詞地回答。

『此乃吾之主人所下之令，汝等乃引領世界走向滅亡的火種。』

（即是談多無用吧...）

英治馬上向前傾斜，一個急步轉身，就如畫圓般，劍的軌跡十分流利，此等華麗的劍法，並不是英治在劍道中學習的，這是在他中二病發作時所想出來的奇特招式—迴鼹，這一招雖然威力較強，而且攻擊範圍更廣，但破漏百出，速度不快且動作大，要避開是易如反掌的，原本。

以強化過的基本體能所施展的迴鼹，速度之快已經如一部卡車般，完全彌補到破綻太多的問題。

魔劍以高速襲向克隆龍那龐大的臉龐，可笑的是，這一副巨大的身體卻反應快得如早已洞悉到英治的這一擊般，它一個抬頭就從劍的軌跡離開，安全抽身。

克隆龍見剛施完招的英治姿勢不穩，想當然已，不可能放過這絕佳的機會，機會可是一去不返。克隆龍再次使出英治稱為「冰爪」的一擊，嘗試輾碎英治。

（機會來了！英治！）

英治在心中說一些有完沒完的廢話，原因是那乾涸已久的暴擊測量棒終於被填滿。

一開始英治的目標就是填滿這暴擊測量棒，之所以施展迴鼹這一個破漏百出的攻擊動作，是因為「暴擊」是指在特定情況下傷害加倍，而英治就賭在姿勢不穩這一個破綻可以提升暴擊率，所以就結論而言，英治的賭博贏了。

英治在失平衡的一刻，側身衝進克隆龍巨大的懷抱之中，在外人眼中，可能這是一種自殺行為，但熟知戰鬥的克隆龍十分清楚，英治有可能將克隆龍一擊斃命。

（好恐怖，嚇死我了，原來衝進龍懷抱之中是那麼恐怖！）

努力壓抑恐懼的英治原本打算給克隆龍一個上段揮斬，但克隆龍卻來一個意料不及的跳起，令英治的攻擊放空了。

英治見狀馬上收拾好姿勢，把劍收向下段，與克隆龍大眼瞪小眼。

『人族啊，汝的身姿吾記下了，待再會時與吾再嚐戰鬥滋味吧！』

克隆龍自顧自地留下了一串念話給英治，便飛離了這個廣場，留下受害者們在廣場呆呆地望著加害者離開。

（媽的，一轉移到異世界就要戰鬥...累死我了...）

在廣場上直挺挺立的英治全身的肌肉流過一絲痛楚，但昏倒在廣場的正中央，他第一天的異世界旅程，在此落下帷幕。

《危機解決，戰舞模式解除》

《戰舞模式 4999/5000》